認真討論 如何逃離貧窮基因

我個人立場:

貧窮係好多因素造成嘅結果，離開貧窮係極度困難嘅事，但唔係無可能
首先應該要列出造成貧窮嘅因素

我所指嘅貧窮並唔係單單無錢咁簡單，而係思想上、行為各樣，最終會令到你走向貧窮嘅結果
你可以一出世好有錢，但係因為你個MIND SET係窮撚 而令你最終都係一條窮撚

定義完就講下我自己覺得最大最大嘅有錢人同窮人分別:
就係資訊、消息

從窮人方向去講，其實社會有好多資源係垂手可得，好多免費、津貼根本你申請就有，亦都有好多玩法去令你利用政府送比你嘅資源，但窮人寧願一日打兩份工（窮到住板隔房嗰隻），都無時間／無知識／無資訊去了解社會各種資源，就好似你打緊ＡＯＥ淨係識得係黑暗時代慢慢伐木一樣，你升一個世代就可以升下唔同科技去幫你伐木伐得快好多。

有錢人（唔一定係依家好有錢，可以預計將來咁行落去會好有錢／有錢人MINDSET)，好懂得運用資源、資訊去幫助佢，佢或者唔需要貪窮人嘅資源，有錢人有其他更加高級既資源，最後達到有錢有資本＞有更多著數＞更有錢，所謂著數其實可能係私人銀行優惠利率，大家WIN WIN，有錢人借錢平，銀行又有人向佢借錢，又信得過還到。仲有好多好多例子。
但你會話，呢個例子係已經變左有錢人，中產／向上游嘅人又點？其實政府又好，銀行又好，怎至生活上好多好多資訊都可以幫助左到，視乎你有冇花時間、花精神、花腦力去搵個缺口出黎（窮爸爸富爸爸都有提及）

第二樣分別在於 知識門欖
我唔係講緊專業知識，而係對社會運作、金融運作、世界運作嘅知識，專業知識只係比較高級嘅搵錢工具，但講到底，理財先係最重要，你完全無MINDSET根本讀書幾叻都係個窮人思維。
當你失去工作能力，又能唔能夠維持到生活？有冇安排好被動收入，有冇現金流？窮人甚至無辦法理解到生活以後的事情，「今日都唔知過唔過到，點解要諗聽日」，唔係買樓就等於為將來打算，好多人將買唔到樓就要月月清去旅行玩盡佢畫成等號，其實你都會退休，你都會失去工作能力，你有冇打算好呀其實？你做唔到野，你租到咩樓？ 儲錢你估淨係為買樓？

永遠同窮人講儲錢就係當左你好離地咁，唔係掛同我講買樓？ 其實儲錢你可以做好多投資姐，唔一定買樓呀，何況買樓咁低回報率，講到底咪又係知識門欖既事實，其實有好多都係中小學percentage數學，基本上唔會花你好多時間去了解，學一頭半個月，理解一年半載就可以學哂。

仲有冇其他？

除左中六合彩之外 真係諗唔到

又嚟講現金流，如果制造到現金流就唔會係窮撚啦

乜撚野, 你每個月人工都係現金流黎

又唔係一定被動收入先叫現金流

我意思係你失去工作能力之後就無左呢個現金流 所以你呢個現金流唔夠穩定 需要學習儲錢+投資再加其他資訊去令你懂得慢慢累積被動收入

係度講埋啲行嘢，有長期學習嘅思維就唔會係窮撚啦，呢個世界總需要有人做失敗者

美國十年期債券都係得三厘息

炒股都未必贏，期權嗰啲更加唔洗講

炒樓而家又有印花稅

點製造？

打份牛工幾皮個月都未必得啦

屌你係咪ON9架
我成篇文就係講緊窮撚唔會學習, 無見識
之後你又話番我 屌

三言兩語講得到點樣制造就個個都發左達了

只係討論緊窮撚有冇咩方向離開貧窮基因

致富嘅挪亞方舟已開，窮撚注定捱窮，中產都就嚟仆街

你岩，但成件事只係適用於有錢剩嘅人，本身人工低（已經佔左一半香港人）、有人要養、供緊樓嘅中低產都好難做到

佢叫人買房地產，窮撚做一世都買唔到，就算買到都只係自住。

開局已經輸咗

你就算做正股都好難做到 cash flow。

啲收息股最高一年先得八厘，仲要有機會賺息蝕價

追條毛

最好可能真係喺大牛市不斷收 short put / 價內 long call，不過風險都好大

平有平買, 貴有貴買
同埋主要係搵唔搵到人陪你捱
400萬樓, 1成首期 40萬, 每個月入萬五至二萬蚊
死捱月儲一萬二千蚊(計埋女朋友喇), 18個月
2成首期 80萬 36個月
最高門欖係入息

唔係嘅, 儲完錢做生意
或者買車位、工廈 whatever

窮爸富爸只係以房地產作為「當年」綜合最高回報率嘅投資

老老豆豆 當年佢都估唔到拍個YOUTUBE都可以搵大錢
其實呢個年代搵錢既工具已經完全唔同

講到尾 我想講就係「資訊」嘅問題
你到底掌唔掌握到財路嘅資訊.

我覺得時代唔同左, 再追逐/留戀以前發達嘅方程式已經係做錯左

社會愈穩定，法治愈健全，向上流機會反而愈少

窮人最怕就係蝕底
雖然係連登講呢句一定俾人屌到仆街, 不過改變左呢個想法先諗其他啦

由你上連登果一秒鐘開始 就注定貧窮
利申：我都係

太理想化
儲錢實儲到？
做生意實賺？
Mindset 係應該要有，但唔好講到「有脫貧思維」就一定會成功，根本50%都未必有

咁點解要限制自己係已經穩定左既社會發展？
所謂既移民係咪一定要有錢先做到？

我諗只係「想像」唔到

YOUTUBER, KOL, 創意產業 ETC

其實搵得最多錢既YOUTUBER/ 直播市場都係由歐美搞起
人地社會法治都肯定健全過香港先

發達嗰班人同我年紀差不多, 我諗好多都係「知道」外國有, 香港無 所以引入香港 結果就成功

同當年做代理引入外國潮牌黎香港賣一樣

你岩, 有思維但係「懶」「無上進心」都係

啲窮撚中年呀叔成日屌屌屌, 話: 車我都識啦, 有錢人緊係點點點

我最睇唔起呢啲人。

係，做生意都唔係實賺，都係睇個人性格
好多人做生意到最後只係幫自己打工
根本做唔到「生意」最後戈種意義

同埋打工個風險高啲定係做生意高啲其實都係睇個人性格、睇法。

既然每個人都係睇佢個個人性格，點解要笑鳩人唔儲錢？有人鍾意每年去幾次旅行，年年換新iphone，幾大都enjoy左先
你笑人60歲70歲後點算，佢咪又係笑返你廿幾歲人都唔識得享樂，都唔知有冇咁長命啦

香港所謂既股票市場只係一個賭場
傳統做生意食fix cost食到你唔會做到「生意」既意義
社會流動性低
政府政策從來無鼓勵年青人自立門戶
甚至反其道而行逼使佢地啃老

唔好妄想做左呢堆野可以「輕易脫離貧窮」
社會上老一輩唔死，個世界唔會行得到落去，因為個game 已經爛左

做生意好講人脈，你唔係二世祖嘅話，基本上十間有九間 startup 仆街。

我又無講過唔儲錢就要笑鳩
我只係話要有個MINDSET去安排人生 突然失去工作能力,可以係20-30歲嘅事, 或者比人炒左呢, 屋企人有事呢
當然你本身完全唔覺得自己窮, 月月清,真係無問題
最大問題係依家極多人一邊話自己窮, 一邊話無辦法

辦法就係哂度, 需要做係搜集資訊, 搵自己岩嘅出路

所以無頭無路唔會搞生意

成功嘅生意永遠都係先從工作/興趣慢慢累積經驗同人脈

得到我地30-40歲, 老野死哂一天都光哂

你都識話貧窮係基因 普通人咁易改到咁世界咪大亂？ 既得利益者點會比你爬到上去？

十隻港豬我諗有七隻都睇過【富爸爸，窮爸爸】，但有幾多隻真係做到佢講嘅嘢，唔係唔識做，而係唔太可行

lm

老實講，如果政府啲 funding 唔係「喂喂喂」，我同我朋友一早試咗創業

應該係要識點寫中POINT
同埋創業呢個字好WIDE
你鍾意小小地幾萬都開到業

愈低門欖生意 愈低回報 但風險都會好低
愈高門欖, 最涉及技術、資本、投放時間嘅生意 愈大風險但回報愈高 最後可以去除風險 之後成為SELF RUNNING

老實講我自己試過拍片直播打機嗰類,係輕易賺到錢,但花時間成本、心機都極大, 慢慢經營落去會搵到出路, 當然後最搵左第二樣野黎做 但此例我覺得呢個年代好神奇.... 是鳩但打下機都會有人DONATE比你

依個年代，搞吓啲「MK 仔」嘢反而有得撈。

好似我依啲真係想整件嘢 (eg. product, app, platform) 出嚟就真係冇乜出路

時代變得太快喇
好似台式飲品咁, 轉下眼已經飽和
由台式奶茶>變左茶>變左黑糖珍珠
依家開始又飽和>執粒

真係送比你都未必飲

我自己覺得要study下個trend係一門好高既學問
下一波有機會係健康飲品/健康小食/健身即食

永遠終國都係最後發展「外國已經爆紅的產業」嘅國家
所以永遠睇歐美/日/台/韓 trend會好d

香港依個環境唔太鼓勵年青人創業。

啲創科 funding 全部紅二代 / 二世祖玩

你諗吓，你鳩坐喺間大公司有兩三皮，坐耐咗仲有四五皮，有幾多人真係有決心去搞 Startup?

到你真係有決心，funding 都攞唔到，頂多自己開個殼接吓啲細嘢做

人窮志短，乜都做唔到

所以唔一定創意先做到有錢人
第二職業/第二事業都一樣重要

仲有係窮人個人脈係比較差 變相做生意/打工都會輸蝕d

所以依隻 game 窮撚點玩都係輸，係諗梗點玩可以輸少啲咁解

我答你，下一個 trend 係 AR + AI + 物聯網，你有錢搞咩

首先知道咩係真正既時間=金錢

如果你份工計落得時薪50再將你既人生數據化，就得出如果你買左件多過50蚊既產品就等於“負時間債”

每個人都係努力將條負債線推遠
但係廣告會令到人瘋狂購物 仲未計信用卡同里數

聽唔明就算我都覺1999

窮人嘅時間唔值錢，一般 50 - 70 蚊港紙就可以買佢一個鐘

同意, 要多花時間心機去賣人情, 掌握個人情遊戲

所以個門欖又會回到錢

其實做生意同買樓、打工甚至讀書都一樣囉
無錢咪做住小生意先
讀書都唔係一黎就讀量子物理..... 學術門欖都係門欖
打工都唔會一出黎做asso director

師兄你呢個概念好正... 有啟發性
講開我今個月又駛大左...

再加上資本社會係講財力 都會明

窮人可以做既只有團結同埋製造一個第三方財團去反壟斷

中六合唔代表你自身有能力或技能賺錢，貧窮基因應該指不善於賺錢

你試吓喺出面開個 post，聚集一班做梗輔助專業嘅窮後代一齊搞吓 project，睇吓有冇人睬你

佢哋可能會答：「我坐喺度做隻 in-house IT 狗每個月揼吓爛 code 都有兩三皮，weekend 搞 project? 不了 」

exact7ly
所以答都廢事

咁睇興趣啦 但想搵錢就應該難了

係香港出世做普通香港人黎講. 已經無得變.

上面位師兄啟發左極多:

30000蚊一個月人工, 唔計我星期六日 同花紅 雙糧, 一個月大約20日 每日1500蚊人工 每個鐘187.5蚊
將我購物既每樣野都換算成時間
例如iphone10000蚊 = 53粒鐘
姐係我為左部野, 返左6日工

淨係用呢個概念已經阻止到課金發生
計一計 課金既石要用幾多時間先儲到, 你就知會唔會課金

刷新世界觀.
換句話講, 如果你應該將金錢/價格換算成你覺得重要既單位
因為你本身對金錢呢個單位無「心痛既感覺」 但你番工好辛苦,無時無刻都想死,咁「返工既時間」就會令你好心痛
之後你將價值換算成你返工既時間就會覺得 點解我要浪費呢d錢
如果你覺得心痛既單位 係「叫雞數目」其實都可以
你可以假設叫一次雞係400蚊, 一部咖啡機會令你叫少25次雞....

如果要搵錢首要做到悶聲發大財，要沉默同低調有些小名聲就會比人發現第一個知係地主 到你捱到租金頂得住就會有做同類型產業既上游人士搵你/做低你

例子有早期既759 所有供應商都唔比貨你點玩 大財團優勢在於同供應商運行緊 而你初入場實唔會同你deal

邊part幫到你擺脫貧窮

最缺嘅一定係對社會真相嘅認知
窮係窮在唔去諗野
搵到下錢嘅野永遠冇人講你聽
香港教育只會鼓勵你打工
計下樓下街市個魚佬燒味佬嘅生意
諗下啲濕鳩細公司點解租得起office又養得起十幾條友
慢慢睇法就會變

我識啲中小企老細，基本上全部都係有少少背景，冇可能冇人脈會出到嚟

至少會有一個百樂俾生意佢

控制購買欲望戈part

開源節流

同埋去決定公司開支, 都可以運用呢個概念 將金錢化為公司資源單位
例如要請一個人, 等於需要幾多單生意, 佢到低sup唔support公司係一定時間內賺到呢個金錢 (姐係咁講姐....唔一定係咁計

係呀, 我依家都搞緊小生意 都係識到人
但我無背景.

都係戈句 無頭無路唔會做生意

呢個世界好多人控制到購物慾都唔見得富貴, 我諗你錯左重點.
作為一個父幹撚/中小企老闆, 睇呢個post真係有覺得點解大家既世界咁大出入.

係, 我好認同

認知= 我所講既資訊
根本無學校會教你理財、金錢概念
呢啲基本既社會認知都係靠屋企人/上網學
所以窮人係屋企人都唔會教,唔係機緣巧合都真係好難接觸到

我無父幹, 我亦知錢唔係儲番黎
但係對於我呢d無第一畢資金既人黎講 儲錢係第一步要做

從來儲錢都唔會幫到任何人脫貧

通常脫貧黎黎去去都係個幾味, 專業資格, 才華/興趣, 信念.
儲蓄未必可行

依家我都靠興趣去開左第一間公司
只係小公司 作為起步

唔係講理財 係講搵錢嘅方法
學校教出黎就係打工
講黎講去都係十幾廿幾k

賣生果個呀姐你以為佢打份藍領工
分分鍾樓都買左幾層
真係要向錢看 有時就要放低一啲框架

父幹撚，喺你嘅角度人脈點樣儲返嚟？

窮撚點樣攞到 funding?

點樣賺到第一個 client?

咩公司？做你隻狗得唔得

呢個係好好既一步, 加油

lm學野

點解要問呢D問題? 呢D問題係脫貧既因素咩?

我攞唔到人脈、funding、client 點創業？

打份牛工賺幾多有數得計啦

投資可以投啲咩？

咁你可以考慮考個專業資格, 係你鑽研既興趣方面入手睇下有無商機.
你係咁諗有咩唔得其實真係無咩意義, 係人都知要脫貧係唔易架啦, 你唔係諗住求其信網上一條友講兩句就點醒你下哇
諗可行既scenario出黎, 然後再慢慢計畫實行, 而唔係一味自我否定

淨係呢度已經有好多

其實要留意成個經濟周期都會loop
復甦—繁榮—衰退—危機
不斷輪迴 而每一次loop都會令到人手上既貨幣購買力下降 因為每一次loop都會造就通漲 而長期而言人手上既貨幣購買力只會不斷下降 變相隨時間減少手上既購買力
窮人心中只會明白儲蓄
唔會明白自己啲錢一點一滴咁俾人偷走左
逃離貧窮首先都係要儲蓄
之後就要用筆錢做投資
務求自己啲錢唔好隨時間貶值
月供股票我覺得係身為窮撚既較好既選擇
佢只會cut左你月入一部分既錢
但呢筆錢長期上會隨時間保值
因為股價每年都係上調 而要係經濟繁盛期放手 務求自己係跟著落黎既衰退中既減值影響減到最低
不過一同啲人講呢啲就話好煩唔想理
儲到錢就得 呢啲就係窮撚思維 理財思維仲係一百年前

至於創業 香港實體店面既fixed cost太高
窮人太難在香港創立實體業仲要守到業
網上店面其實係諗得過
不過自己起碼都要有番咁上下行內經驗
唔係既話無人脈無知識撚有人幫襯
再唔係就正職一份 副職就幫補
再係可支配收入之中分配一部分黎做投資令資產保值甚至增值

個人愚見 有錯請指教

行頭好細,講左自爆
CASH FLOW好細 請唔起人同埋都唔需要請人呀haha
都係賣下運動用品 不過係專門一種運動

錯啦 佢入面有講到其他人可以點做

其實佢都有提及, 興趣、專業 都幫到你
如果你覺得你個專業創唔到業 而你又覺得自己係要做老闆 係岩做老闆既性格 咁不妨花時間發展你既興趣

當然唔係真係個個人岩做老闆
都係決心、意志力問題
我大學時期都有同人夾份做過小生意 最後都係因為發現對方唔適合做老闆而散band 主要係佢踢一下郁一下, 完全無諗過亦諗唔到點樣去進步

因為一門生意會不停變, 可能你本身諗住向呢個方向去發展, 例如賣鞋
但賣賣下鞋發現原來賣衫好搵d 咁你都要當機立斷去開托埋賣衫做配套
(類似呢樣)

我係完全認同你既睇法
而我自己都係中學>大學時期就係學你所講既經濟周期
之後再大學>畢業時期就學創業

跟本買樓只係想搵一樣「資產」去鎖定自己購買力
儲錢係無意思, 因為年年都比人偷錢一樣
我自己儲錢係一定會搵野黎買 我係買808/823呢類reits (詳細唔講 重點唔係呢度

重點係儲錢唔係真係儲錢 而係儲資產 資產根本唔係100萬先叫資產
而係買到一樣「物件」(實又好紙又好) 佢可以係將來換得番等同今日價值(購買力)既金錢

生意呢樣野,真係唔一定要做, 正職副職牌可以做到同樣效果
但單靠一個正職去生存 根本一定係窮一世
有錢既醫生律司專業人士絕對唔會乜都唔做淨係做一份工
會開下診所、私人銀行投資、開chamber、拎錢去同朋友搞生意
窮只會只諗做到醫生律司就夠.

講開資訊我有個脫貧例子可以分享
我有個親戚本身字都唔識多隻，以前做清潔嘅，做到退休都唔夠一萬蚊一個月
但平時好鍾意同街市鐵皮檔賣菜賣衫啲阿嬸吹水
唔好睇佢地爛撻撻，個個幾層樓揸手，收股息一年都六位數字
佢地就教佢買樓買股票
於是佢喺當年樓價未咁高果陣就all in買樓，而家叫做有一間自住兩間收租
其他多餘錢就買哂啲老人家收息股
對於一個盲毛清潔阿姐黎講有咁嘅生活可以話係估都估唔到
如果佢唔係r水吹攞到呢啲資訊，以佢嘅知識應該只會個個月慳得就慳死儲爛儲，到退休得返間屋自住同埋一筆啱啱超過資產審查嘅錢令佢乜都要食自己

呢個例子真係唔錯
掌握到資訊往往係致富關鍵

香港學生,簡單一例連最基本金融術語都無教過
衰啲講句性教育同金錢 都係奶左野 有性病、破產 先會識

好撚心....

其實我有做過某某機構既義工團體 幫手做過一兩次洗樓活動
主要係get到低下真窮人佢地對於資訊真係涉獵唔到

1) 你做跟車、送貨、洗碗 點都有萬幾蚊個月, 如果唔係你連呢d板間房都住唔起
2) 綜援不在此例下
3) 我地有任何活動 都要靠洗樓 逐家逐戶去講比佢地聽先會知我地搞緊咩可以幫到佢地
4)我地每次都會以政府政策有咩優惠黎做開場白,話比佢地聽可以點做
5) 佢地真係完全無時間無心機無心力去拎呢d優惠

結果不停loop
作為窮人, 只要有心去接收資訊 我諗係開始既第一步
真係好多資源可以拎到
可惜既係 佢地唔知、唔識 唔想理 所以佢係窮人
睇到呢個post我諗窮極有個譜真係, 純粹想分析點解窮人會愈窮, 富人會愈富

While我贊成香港的確唔太適合創業，但我覺得要兼職開一間小型網店，而家個市場完全係無得輸。
而家大把公司有網店template，大把公司做速遞，大把公司做網店倉，市面上大把支援，基本上你只需要入貨，賣廣告，做CS就夠。甚至廣告都只需要賣兩三個平台，google Facebook 夠哂，開網店前所未有咁容易。

老實講就算我搵100個成功例子講足哂所有野比人聽
都無可能copy到
主要都係睇自己本身有咩資源(有咩技能 專業資格 興趣 學問)
利用佢就ok

副業係做就做
不過都要有時間先得
可支配時間都係一個問題
一陣捱壞身子就唔好啦

副業唔一定著重於錢only
有時候可以係拎經驗去support正業都得
甚至係興趣使然都得
而且要係長遠 唔係啲咩夕陽產業
之後就錢搵錢 不斷累積你個net profit
脫離貧窮

不過起下我底都知一介大窮撚都好難下

我做過網店, 但係發覺競爭好大, 電商廣告並唔係我專長亦都唔係好識
依家雖然無做, 但都想知多少少

琴晚all in 利記+1今日上撚左車啦

money make money

有知識有學問 有方向
窮極都係有個譜
致富/中產以上只係時間問題

識計算已經差好遠

權貴成日提安定和諧就係唔想你班人上位方便佢地set高個門檻

都係個句, 無人話會好易, 不過機會就一定有

之前有個地盤佬阿伯咪月供匯豐脫貧又買樓，我諗月供2800 spy 都可以慢慢脫貧 再留意下經濟周期，應該冇問題

2800盈富唔抵玩... 你諗下升又比人扯住 跌又比人扯跌
留意下reits
再留意下債券

(keywords: starman reits)

唔好被逼害妄想症....
佢地理撚得你

我同意搵副業 我自己都搵緊

你睇返入大學比率
醫生律師ibank個班既窮人出身比例先啦

reits係唔錯，但好似係收息為主，本金唔大都冇咩用 都係要etf幫幫手搭下經濟增長既順風車

利申 學生 儲緊子彈買etf ，收息股 打算月供咁玩

窮人致富一定靠走隙，就算唔偷呃拐騙都好，都要搵啲風險大嘅去做

BRK-B, QQQ，不過都幫唔到幾多

iBank 如嗰你做 sales 嘅話就算俾你係窮撚入到都係收皮，一張單都冇

你條友都幾撚多藉口

咁岩坐到順風車，捱到十年，30歲應該買到樓既 ，再抽下居屋，生仔就咪諗啦 得閒去下旅行，有錢係一田買餸，玩下車同音響就算啦

其實好多所謂既貧窮基因人本性就鐘意簡簡單單過日子。打份工、做好自己專長、唔洗諗投資創業。問題係宜家佢地連基本生存條件都達唔到，餓唔死但可能生活得毫無尊嚴。仲有，社交媒體俾勝利者無限打卡，令窮人好難堪，三十年前有錢人一樣大魚大肉，窮人就wfc

站喺不公平線上梗係可以食住花生睇我哋點仆街啦

再嘈 del game

依家最有錢係資本家，所以唔投資真係儲唔到資本，通脹都蝕死啦

因為培養一個醫生律師既成本好高
而呢啲成本 例如提升中英文水平 擴闊眼界 課外活動 名校收費 甚至操paper要既寧靜環境 同朋輩交流溝通等等 都係成本黎
而一介窮人好難提供呢啲野俾自己仔女
好彩既係而家係internet既時代
好多資訊都係唾手可得
不過睇唔睇又係另一回事

關撚事, 主要係窮人接受既教育不及富人
人地名校、名師、國際學校

被逼害妄想症
讀書冇得去外國洗底
有錢容易識frd

人地的確唔洗迫害你
人地一出世就贏晒你啦

但reits可以按出黎
就係貪佢唔會變多變少

(當然依家823真係變左增長型)

成功同知識都係站喺巨人嘅肩膀上

係, 社會逼使我作為窮人都會想向上游

儲小小錢自己去個旅行 見下個世界 擴闊下眼光 平有平去 貴有貴去

exact7ly 以為培養呢類專才唔駛門欖咩...
以前就話入大學係好高門欖
依家都開放左比你窮人玩
只係窮人要讀專才科會比有錢人難好多

我就係有父幹都話俾你知點樣可以掙扎, 你就一味話唔得不了, 你講哂啦咁
係呀無機會架啦全部人一出世就定哂架喇 但你明知有人係可以突破到, 你唔諗自己點突破, 而係不停諗自己做唔到既原因.
咁都算, 你仲要散播呢D劇毒俾有心既人, 潑人冷水
自己失敗都要拉其他人一齊失敗

都岩，reits，公用股 加etf應該唔錯

下世投胎唔再做香港人

講到儲到少少跟住去賭去投資實贏咁

會唔會有啲諗得太理想

攞啲錢去買5仔700大藍籌一樣輸到仆街

有冇睇過starmen先
用reits+ 債券槓桿
reits= 債券後盾
詳妯有少少深入 你都係上網search佢個blog

投資=股票 ?
你都係再諗下先講野啦

槓桿 anyway 睇睇先，thanks巴打

攞綜援又點睇

有父幹都唔一定成功 你有咩成功左 可以分享下

上面有講過, 綜援不在此例

有兩個case :
1) 好撚醒 計好條數拎老綜會發達 屋企人多
2) 放棄左 咁無野好講

我都想了解下富人世界
世界觀要開托下

我點都唔算成功, 我係我自己既層面上仍然掙扎求變中

記住計估值 please

但輸喺啲黑天鵝手上就冇計

我有朋友本身讀唔到大學
讀機電 後來做左一兩年
發現自己有睹波計賠率既天份
佢睹左大半年之後夠錢去日本玩working holiday (本身有語言天份 唔駛讀已經n1 a grade, 同時又有計數天份)
只係佢中英文差 所以讀唔到大學

我由細到大都覺得佢係好聰明 打機從來無贏過佢
玩咩game都係我開始大半個月先叫佢玩, 但佢一陣就追過我同埋極快就好高階段/好有錢
我自己覺得人生同打機一樣, 無論game轉左邊隻都好, 你識打機識計數分配資源, 你都會好快贏

唔好幻想世界大戰會洗牌之後就變有錢人, 話你聽洗完牌有錢人都係靠知識同智慧贏撚哂 一日唔改變自己mindset都係垃圾.
我就逼自己改變

如果有啲窮撚當年買咗 494，都幾慘吓

所以唔好亂買股票，一定要計估值

下 你自己都知叻人係天生既 咁點改變 基因改造？

咁有咩投資可以贏大錢又少風險岩窮人玩，樓主請告知

垃圾書教人炒樓

上面見叫人投資 覺得鬼鬼地

估值其實都係資訊黎...
利申有讀過兩年研究左好耐
基金佬係用自家制估值模型
你依家用既pb pe pbg ....etc
全部都係舊時基金佬開放比你地
依家已經唔岩用或者你需要去加少少條件去suit今時今日個市

太複雜唔想講太多, 但估值都係一門中等門欖既野黎

BRK-B, QQQ

US$1400 嘅 AMZN

蝕底冇問題，
但絕大部份真係得個蝕字，
唔會有嘢比你學到同埋得着

每人長處唔同, 佢都有弱點 我都知我長處係邊
主要係想講成功無幸運

改變自己眼光再改變下心態 改變心態呢樣野係貧窮基因改變既第一步 既然父母比唔到你唯有靠自己能力改變

我講過架喇, 唔好怕蝕底, 發展下自己專長興趣, 做網店, 其實好多人都係咁做, 唔係咩新穎方法

好過你唔計，見到啲人 93 蚊買平保仲鳩叫嗰時真係。。。

基金佬多數用 SOTP

基金佬開放比你 等你入局 整大個pool 又變基金佬post?

喂咁你又要窮又要蠢既話, 點脫到貧呀

有興趣嘅自己 Google 吓唔同行業嘅 SOTP

eg. 賭業：EV/EBITDA

邏輯去睇，其實貧窮基因係天注定，一出生就係有窮貧基因，永遠都學習唔到脫離嘅辦法
無貧窮基因嘅根本唔需要人教都會自動波去不斷收集知識同資訊，survival of fitest

你要搞清楚
上面都有講過:
(知識、資本)門欖愈低 風險愈高(相對), 賺錢愈少
門欖愈高 風險愈低 賺錢愈少

風險係相對於人
一個人個學識低 資本少 只能夠投資門欖低既工具(股票、窩輪、睹波) 賺錢少 風險高因為有太多人為因素控制 你可以超強咁master左呢門工具, 但個風險都係無變到 因為有人控制緊 咁多散戶。

一個人學識高, 技能好, 資本多 投資高門欖生意/工具 例如債券20萬美金
因為你本身有呢門學識, 你自然會識揀債券(係直債唔係迷債) 賺錢自然多(例如姐, 依家周期係高息)

好喇講到最尾 風險係相對一個人可以承受能力同埋知識／技能
總之我會向住高門欖既投資工具去進發

不能同意更多
社會結構生態如此

其實股票同買大細有咩分別

除非你知道所有資訊

股票係計機率

可能個topic寫法開得差
應該係如何致富

因為基因改變唔到, 只有後天逃避貧窮既環境

窮人基因無解
由細到大窮慣 睇到D錢鬼咁大 怕輸淨係渣現金
帳面輸少少就赤赤痛

其實我覺得靠一代人向上流嘅機率不大，窮撚叻嗰批好多最盡都係做到輔助專業行業，捱到一層自住嘅私樓已經算係咁

但你問我如果有條件生仔會唔會將自己嘅致富目標放喺下一代身上等佢接力成為專業人士或以上階級，我答你唔會

我只係知股票越多人玩 對早買既人越有利
我見樓主經常講股金融產品 唔係想人接火棒？

冇錯，以我小見所知基金佬一到價就放，唔每「博」多 10 - 20%

我會係自己變有錢人先會生仔

我自己會好信基因論(not scientifically speaking but socially)
我相信我灌輸d咩比佢, 我身邊既環境係咩對佢影響好大
如果我無錢 我係唔會生仔

同埋我相信家族需要進步
唔係你生仔又要逼佢自力更新, 又要好撚辛苦由0開始
我會想送樓比佢, 佢「需要」乜我比佢, 但佢需要叻過我先得
如果唔係我都起碼保障到佢安安穩穩過世 有自己自由選擇

cls
我自己都無咁多錢買直債點接
同埋呢個時世加緊息 唔會買債券

就算係講股票都係823 808 呢d邊有火棒可言....

佢叻唔叻過你係決定唔到，你只可以透過投資你所擁有嘅資源增加佢叻過你嘅機率

係呀, 但我唔會比自己個價值觀佢, 廢事佢覺得我逼佢發達
比太多期望落下一代係好白癡既想法

823 都有估值，你估算吓個 P/AUM 先

已經透露咗好多，不過我窮撚一個本來乜都冇，唔介意分享。

利申每個月會抽一大畢錢買808
由3.3買到2.6 依家上番2.9
2.7幾重倉
不過佢跌我又完全唔理
佢愈跌得多我愈買得多
息口高 又可以按出黎 我當佢係儲錢工具

好似都係得 5 厘到

窮人本身真係打逆境波。
讀書要返part time, 要借grant loan。
出來做野兩老又吸星大法，勁難儲錢。
但窮人夠努力，起碼可以跳一級，首先aim咗小康/中產，生活無憂都唔難。
窮人百搭formula: 狗衝nursing/ 紀律部隊/ 政府工，娶返個類似背景，基本上新界私樓一定買到。
穩健投資下已經係小康

5里但係價格唔係點郁 抵番哂
同埋我睇過佢keep住都加派息 亦無一年斷過
0066 0003 823都得既 但我唔想曬手續費 亦無需要

儲錢呢part 我個人黎講唔會花太多心機落去
開源先會

我算小康，讀書呃到 grant 唔洗負債，但都 feel 到好難再上

我會話 你識既賺錢formula 好多讀finance都可能識 咁自然會識 所以呢個世界出現左一個職業 會計狗
所以窮人要發達應該買下六合彩

買 823, 66 嗰啲你真係要計估值，因為波幅唔細

我有好多朋友都係狗衝呢nursing 幫辦
但唔係人人得 好多人考5-6次唔得先黎話後悔浪費咁多時間考
亦唔係個個都nursing

你講得岩窮人唔好生仔 比家用真係阻撚住自己個仔生存

要改變比家用個風氣

真係好好彩我呀麻呀爺個年代已經唔會收我老豆一輩家用
老豆都唔會收番我家用 如果收呀麻會屌鳩佢

但自己咁睇 , 中產係香港生活仲慘過低下階層
所以唔甘於做中產

如果你support到個仔女上中產，就已經跑贏大市。
正常好似話4-5代先脫離到貧窮。
我相信我第時俾到首期仔女，借又好送又好，d仔女已經跑贏80%人

冇計，你估逆境波咁易打

收 short put 嗰啲高風險又大機會輸

做正股就算計晒估值都未必賺得多

唯有盡力行好每一步

真心，自己依代都覺得難捱，唔想再延續依份痛苦俾下一代

agggrrrr
除非自己有錢到可以供到佢去外國讀書
留係香港真係慘過食屎

窮人想做律師做ibank起碼過兩三代
自己讀專科例如nursing/三寶，或者考份政府幫辦，晉升做中產
第二代就盡量畀資源佢讀書，入唔到傳統名校都要讀私校，最重要係train好英文，到大學一係兩大一係佢出國，咁樣雖然都未向上流到，但起碼見識一定比自己多，出到黎有機會做到個律師仔/MT/RM之類
第三代如果學習上一切順利，加埋前人累積落嘅少少人脈，咁就有機會向上流到喇
(未經歷過，只係估計 )

所以我好早就發現股票無論你係用期權 定期指
一係你就要有資本
一係你就唔好玩

如果唔係真係輸多
想靠資產增值去投資股票真係困難
風險太大

反而收息還可以 係無辦法之中既辦法
因為我依家暫時搵唔到第二樣野黎儲錢

結論係需要搵第二樣野去投資: for example生意
唔一定係自己生意 打本比人地搞都ok架其實
如果有朋友係有才能 又需要本金真係可以一試

你有是但一代係弱智已經唔駛玩

留名學嘢

所以中產更加要節省開支，唔好充大頭買貴樓貴車生仔。
50%以上收入要投資，產出足夠正現金流。
到達財務自由，打工只係風流過日神，就舒服嫁喇，不過at least 要堅持15-20年

我傾向計估值買增長股，收息唔係話唔好，不過你本少收唔到幾多。

eg. $1400 入 AMZN， $2500 放

期權真係當老虎機咁玩，因為有機會輸晒，而且技術勁過你資本多過你嘅人多的是

追返post原來我已經講得好樂觀，以為三代就掂
上面有人講四五代

好多startup老闆個底都好厚 有冇人知最後捱得住有幾多

依個係真，尤其係 IT production startup firm，冇底 funding 都攞唔到

真係好想呢個世界有UBI

佢地選擇左比較高資本門欖既生意
但係對於做生意黎講 融資都好重要
可能個融資能力唔高 STARTUP難搞呀 要擺好多沉末成本落去但唔知幾時回本 叫得STARTUP真係比較創新野
我只會叫自己做下生意賣下野 呢D唔會輸哂 最多唔賺錢

係呀，細路香港讀書隨時仲辛苦過返工。
我自己提升咗一級，都已經覺得好艱難，好辛苦。
以前堆舊同學，十份一專業人士都無，PC 仔已經光宗耀祖
所以留返d錢來投資好過

冇意思，只會令通漲加劇，窮人依然含撚

正如而家全民免費中小學，咪搞到學位通漲囉

有錢嘅點都贏你一個 level

印銀紙就話通漲je
Tax based UBI 唔會有通漲問題

我嗰間係 Band 2 尾中學，好多 grad 咗都做晒輔助專業，算係咁

eg. IT 狗, 空姐, 幼教, 老師

之前睇過

窮人富人注定既原因

係, 我呢D 地區中學頂盡都係呢D
頂盡精算師、會計、物理治療

入到物理治療、精算師已經贏咗一個 Band

其實做到你「頂盡」個啲已經算係上層啦

我就係一隻賣時間俾大公司嘅狗，冇嘢做咁好似而家咁鳩坐到夠鐘

只係算社會階級嘅 Band 2B，離 Band 1 仲好遠

好似我

讀大學專科 申請公屋
棄養窮人生仔既仆街父母
唔好生仔女

單身就算只搵30k都一定夠洗

30K 邊度有公屋

AGGER
真係 我去過我大學同學屋企 先知呢D專業人士只係狗...

假設你講既band 1係班capitalist
咁Band 2A係咩?

x3
尤其係中中，英文科已經大幅落後，加上成班同學無心讀書。
考完公開試，先知自己原來係垃圾。
點都好，入到大學已經好好彩了

我 IT 狗喺香港只係 Band 3A - Band 2C

18歲申請 讀U都4-5年啦
公屋（話）5.5年上樓

上左樓入息限額會加好多

講返轉頭 我想有錢原因係 想做自己想做既野 一個搵10萬 同一個搵5萬 生活品質應該差不多

你可以假設純利超過十皮嘅中小企老闆 / 高級專業人士 (eg. 大醫生、大律師)

我想有錢係因為想渣靚車

其實大醫生係BAND1
講緊星球醫生 一星期一球 做生意都做唔到

精算會計做到行業頂尖都唔止十萬啦
你講呢啲band 2A似係「做咗好耐既band 2B」

租來揸

我暫時識嘅人最多係 Band 2A，可能人脈唔夠廣

其實做到行業頂尖係好難
大醫生唔係做得耐就做到
真係唔好以為送個仔去讀醫就一定係賺好多錢
如果係 你平時睇戈D診所係咩醫生黎.... 佢地頂盡咪20-30萬收入
大醫生講緊係金鐘中環地區戈隻/私家醫院掛牌做手術
每個星期一兩球收入

識人無用, (I MEAN HI BYE/ EVEN WORST)
到你真係有需要時你唔會用到既 唔應該當做人脈資源...

IT 狗一樣，Top 嗰啲喺矽谷已經十幾廿萬一個月。

好似小弟咁留喺香港大公司 main 爛 code嗰啲根本連屎都不如

搵呢個數，乜都夠啦，完全脫離曬貧窮。
屋村醫生hea下hea下又一day，開下醫生紙，真正荀工

應該咁講, 大醫生係本身已經係生意
佢地係做緊最高門欖既生意
極高技術、資本門欖

係叻既 炒iphone果排應該發左達

識炒門票都已經發左達
識IT人寫PROGRAM炒城市電腦XXXXX 會唔會犯法

利申一張飛都唔肯比我(當無識過呢個人)

唔係刻意識，一切都係際遇，同出生一樣

學習刻意去識人 會唔會都係致富既一道門

而家啲 captcha 好難破，要 machine learning

唔知，本身有少少自閉症，所以未必會咁做，一切隨緣啦

我覺得呢個係重點
If you want to be rich, the first criterion is that you really want to be rich
有好多專業人士無做到行業頂尖, 係因為佢地有其他興趣/享受無咁大壓力既生活
喂老老實實, 200K月入, 你有咩慾望唔滿足先
係享受已經可以被滿足既慾望, 定繼續努力做到行業頂尖
相信99%人都會揀前者
呢個亦都係世上capitalist較少既原因

只有受過欺壓或者本身好好勝嘅人先會成為真正 capitalist

STARMAN 真係唔錯
靠佢方法及其改良, 現在叫做有小成

我都係，個個都覺得我懶所以underachieve ，其實我完全係輸人際。埋唔到堆令我損失好多資訊同學習機會工作機會。

做盛行？

其實好多玩股票果d 得罪講句 都係懶西想發達 想做top個班 自己又想唔洗做

其實去到李+x 個level，已經係一種偏執。
你叫佢死前要洗曬，仲難過佢賺多100億
脫離咗老鼠圈點解重要辛苦自己，享受下生活仲好

可能當年一個鄙視嘅目光，就造就咗今日嘅李嘉誠

識人同際遇

可否SHARE下

行頭細唔講，成行大部分人係freelancer, 學院𥚃面某程度上係師徒制，名聲大於一切。

如果有下一代嘅而自己只係中產左右嘅
就盡可能搬去大型屋苑住
果啲地方嘅隔離鄰舍會喺你個仔嘅細路時期幫到好多
我老婆有朋友住奧運站果堆樓，住隔離係喺名校教書嘅，話如果佢個仔想入黎讀同佢講聲就得
普通人要過幾關interview嘅嘢人地一句就搞掂
完全ko住公屋住舊樓果啲人
而且啲名校應該都會睇地址screen人
當然如果唔諗住生就冇乜必要住咁靚個個月交咁貴管理費，留返啲錢做其他嘢好過

聽講你係二世祖，要向你沾吓光

人有好多種取態
但呢個TOPIC係想大家最後做到一個有選擇權既人

唔好講到+X係比人逼既又
但我地係被逼窮嘛.... 人地起條有得揀要法拉利定係HONDA
我地連HONDA都未必有得揀要

讀大學就知道，個人social 係以前讀書自然累積起來，係種習慣。
讀國際學校係有種自然又自信既氣質，英文流利不用講。
係我地local school 畢業要刻意練好耐先追到。

何以見得

click 你個名，起你底

舅父莊靜庵

之前咪有POST 講左, 你MISS左不妨買/借佢現金流為王1來看

唔係囉屌，最多係唔洗擔心屋企

吓 過左果段時間 英文作用已經冇左 因為已經比人分左類

我睇左呀 所以我識佢
但你真係跟得到佢方法做?

不過咁睇你都係已經係高收入/有儲蓄先做到佢既方法

咁我既諗法會係, 做到上述既專業已經有選擇權
世界上90%既option已經係viable

個人唔係名校出身, 讀大學真係FEEL到自己好似係窮人堆出世咁

唔知我嗰幾張 388 short put 會唔會死

Culture of poverty

樓豬自己先介紹完starman 之後又問返人

你係三大？

利申：埋土

我讀一大, 個時自卑到有情緒病添

我估係大狀

naked short?

yes

馬料水深圳

CLS 有咩咁大信心

一大啲人真係好撚串
好撚憎(玩開運動就知...)
真係唔敢想像自己讀一大會點

師徙制 做律師？

UST

我10年前人工係11K

咩呀馬料水深圳都唔識?

窮撚自然有信心送錢俾二世祖

師兄好勵志.... 希望十年後都會跟到你

個人無慾望好難向上流

Sor, CU嘛

窮人=認為咩都靠運

咁睇得起我？

窮人除左靠運 仲可以靠咩

脫貧都係上，下一代受惠

當你讀書讀得好，你用晒最青春既時間讀書做野，3,40歲事業有成，冇得好似富二代／一段人咁享受真正既後空仔生活

裝修

靠偷呃拐騙同博

成事在天

唔會掛

同意 不如搵份收入ok 又唔太辛辛既工

敗事在命

窮人食d更窮既人 一層食一層

唔係

依個真

只要有一堆人唔計估值買股票，我就可以喺合理價沽到貨

運既定義又好難界定
廣義黎講 除左運仲有性格、努力
你夠運可以拎到資訊資源都要靠你自己把握

當然你可以乜都定義為運....咁有錢人都靠運既

唔通係音樂

唔生仔咪得

Banker?

唔好咁灰機好嘛 認真傾下點可以向上流

但你自己出左世喇嘛... 唔通自殺咩

好多行都係靠師傅喎 好難估

講真，真係有諗過自殺

從來無諗過 太多野想享受 而我覺得自己有能力

同意，窮真係唔好生下一代

睇得出

你唔生下一代就好好洗自然

你有細路就要為佢地打算，儲多餘既錢比佢地

好樂觀吓喎

我而家自從慢性胃炎，個胃日日都脹住，返到公司一係鳩坐一係 main 啲垃圾，都唔知咁嘅人生生存落去仲有咩價值。

（for 大學畢業生）
儲舊錢Full time 讀東華物理治療好唔好？

調轉諗 準備好哂先生囉

唔信神但好感恩自己正正常常 係樣衰左少少但有手有腳唔駛煩食住
我知自己無野好輸

如果真係有神就好，等佢打「夠」我

刷首抽

其實做生意既人先真正脫到貧
假設你讀書唔叻 做唔到好搵錢既專業（講真校園台
吹奏果d 咩理大四寶行埋一邊啦 中產都未到）

六合彩脫窮？一半半啦 幾千萬比你唔識管理 到時仲慘

至於咩係生意 你樓下既茶記冇左個老細就運作唔到果種唔可以話係生意
真正既生意係冇左邊個都運作到 一個大系統 可以scale到既 上左軌道股東可以坐係度都可以收錢果種 呢樣好緊要 大把書睇

一睇就知樓主年紀輕輕 想做投資大屍 開下talk 教人投資 睇好你

有冇得群刷

其實好難唔灰 你見財經台一大堆人上唔到車喺度揾有樓既人黎發泄就知 事實係貧者越貧 好難有彎轉
但就係因為難 我都好想知有冇人成功到

幾錢？

All in 利記

樓主叫人買 REITS 喎

1)我唔熟
2)我自己讀戈科好撚辛苦.... 但出到黎要讀埋MASTER先考得牌 我讀書讀到差D抑鬱 所以我好討厭讀書 我自己唔會讀 唔知物治係點
3) 要考試既科我真係唔得 我戈科都係project base
4) 我自己比自己一年時間,如果搞生意係搵到食,下年唔會讀MASTER, 如果搵唔到食, 就會讀 當係水泡
5) 依家做緊呢份工同戈科有關係 但人工唔高 唔讀書=浪費時間 無進升機會 因為個個都要讀完MASTER先準做 我已經算好好彩
6) 如果你依家份工無出路就緊係讀書啦 但你都有一段時間比自己儲錢 可以諗多D野 到時可能又唔想讀了

希望我個處境解釋到我個睇法

$271,500 total

「你樓下既茶記冇左個老細就運作唔到果種唔可以話係生意」

完全同意
根本生意係一個self running machine 如果唔係只係幫自己打工 仲慘過專業人士

投資分好多種既又

我嘅人生嘅時間值就快俾人磨晒，可以歸西

介紹一本書 <有錢人想的和你不一樣>
入面點列式咗17個分別
基本上，窮人係內在出咗事！
才影響外在結果

舉其中一個分別：
富人看重 機遇/機會，窮人只看到障礙

單係呢個比較，呢個帖都斑低 好多人！
值唔值得搵返黎讀，就睇你啦！

我搵窮富解決方案，搵咗廿年
呢本書講解咗固中原因

唔貴喎又

但東華有冇人請 會唔會好講出生

窮人同有錢人最大分別係窮人冇social capital
識人好過識字呀

富人看重 機遇/機會，窮人只看到障礙
我諗我好認同

淆底怕煩覺得困難係窮人其中一種特質

睇過吓啦依本

但事實上窮人嘅 obstacles 係多過 chances 喎

呢個係個結果 not the reason~
social capital 都需要好似儲錢咁儲番黎

慢性胃炎 too, 巴打幾耐了？

冇一間公司可以 self running
self running 即係有人取代左你個位
咁你好可能比人起飛腳

master 先考得牌一係archi 一係psychology
但無辦法，窮人第一舊錢一定係打工返來

1）樓上話睇窮爸爸富爸爸，我同意。
2）睇書係瀨野嘅開始，請小心。
3）窮爸爸富爸爸本書好出名，但明白係一件事，做唔做到係另一件事。
4）窮爸爸富爸爸有好多人誤解書中內容。我覺得書中千言萬語，都比不上佢一張圖。明白張圖，堅持去做，已經掂好多。

唔做CEO/CMO 做董事/大股東就OK

一年，晒氣測試同胃鏡都做咗，冇菌，但醫唔好

所以你結論係咪可以解決先

呢個問題好複雜
你d frd 有錢 你都會有錢 因為多好多資訊機會等等
甚至你本身出生都唔錯 一路讀中學大學識既人都係醒目又有錢咁
但你本身柒下柒下 d frd又柒下柒下 無限loop

研究一下, 之後組織一個都市慢性胃炎關注組出黎
之後你懂的

職業治療已經出到牌。
物理治療就好似申請緊，第一屆就會出到牌。
同埋宜家唔夠人用，應該好大機會得

我個窮爸爸做裝修，都識啲有錢嘅業主，佢教下一代嘅方法係唔好同窮人接觸

Yes，書中其中一個比較就係呢個！

不在乎你懂多少，只在乎你認識誰！

好似格籬個帖咁，更生人士夠慘未？
搵工無人請，無錢壓力大
但佢識着個上市公司主席

咁就大件事，無job接job做
請到夠人去投標，養活過千個邊緣人士

係機遇/機會，還是障礙？
應該看到分別！

PPI, H2 Blocker, 胃動力劑試過都冇效。

有人話做吓運動，唔知啦

呢類書有種叫「成功者偏見」
因為你閱讀緊成功者既故事 佢係一定係成功的

雖然我認同機遇/機會，還是障礙呢個想法
但係我唔認為所有人都應該沉醉係「成功者既論述」

好明顯你唔識係度9up
CEO 同大股東/董事會識唔識分？
Self running請夠一班人就得 唔一定要比股份員工
自己睇下有咩公司係請外人做ceo

咁咪運lor 有咩可以令你做左 會增加你同有錢人做frd既機會？

我意思係你咪組織出黎 之後叫人JOIN 搞下活動
上流社會之門為你而開
之後既遇見都唔一樣

話唔定呢個組織可以搞唔同既運動活動 義工團

我大約半年，依家食 胃酸藥同 自己買 益生菌同中藥食，好3,4成到

好想食放題 自助餐呀真係

同意阿 成功冇formula

我上面講左~ 呢位巴打

咁都入？你諗到，抵你未來發大達

所以應該要平衡下 睇下d失敗例子

我都係靠窮爸爸的方法慢慢做，改變消費模式，先苦後甜

其實機遇/機會本來係均等
好比打麻雀！
但你選擇鋪鋪棄胡，點可能贏錢走！
你等有人鋪鋪食詐胡 賠錢就難囉！

所以始終要窮人放棄令佢衰的特質
才可以脫貧
唔肯改善呢17點，乜都幫你唔到

當個市升到你驚既時候你仲敢加call 你已經離富貴不遠
人既基因令你想買平貨，殊不知機會一去不返。
有trade過就知係人心魔令你輸。

胃酸藥係 PPI?

物以類聚 你想同有錢人接觸 問題係人地唔想接觸你

我細過試過 胃炎 照胃鏡果下應該係一世都記得

呢個先係重點

小弟住低級私樓，但同住公屋嗰班 / 比我有錢少少嗰班都一樣有聯絡

溝通唔到嘛, 因為你地班人成日自卑, 講野又煩
我成日聽到好多人妄自菲薄
成日話自己窮窮窮, 你地唔會明架喇 BLAH BLAH BLAH
屌我係有錢人都唔希望同你地一般見識啦

我自己唔係有錢人但會利用唔同方法去理解佢地玩緊咩遊戲
之後同佢地傾計既時候緊係扮少少我都理解你地既諗法
佢地覺得同你都溝通到自自然然會溝通

唔通下下同你傾計好似傷緊你自尊咁我都仲同你傾?

就算自己唔掂打吓人情牌都有人幫到手

富一代一般都肯同窮人傾計，但會教自己個仔唔好同窮人傾計，你明點解嘅

有錢既人係有自信啲 睇過好多人都係
屋企窮 個人行出黎都斯斯縮縮咁
淨係個氣場都唔同 點溝通

可能讀書都仲可以frd 有共同話題 做野如果係唔同行業 基本上好難再做到frd 除非生死之交啦

所以我覺得都係自卑問題
崩口人忌崩口碗
只有崩口人先會FEEL到
其實佢地無惡意 因為佢地都知自己係香港讀得書有錢極都有個譜
同埋佢地都知天外有天 人地學左20年同其他人溝通既禮儀
你地大方D就偷到野黎用

樓主有冇興趣private認真傾下？
連登傾唔到呢d架喎

你已經定義左「自信」依樣野係天生
而唔係靠自己控制、改變得到
咁係你自己放棄自己

做乜野
我唔係雞

其實都唔洗教 自自然然睇你唔起

點解？

覺得我哋 low quality?

咁易就無窮人啦

重申番窮唔係罪
每個人追求既野唔同 學術討論下有錢同窮個思維分別係在於咩
討論既內容都係實驗一部份

人地講緊iphone用gregory porter
我尼d窮撚咪講下動畫 online game

其實有冇人諗過有錢佬賺到錢嘅「竅門」係唔會講俾你聽，就算講俾你聽都係 copy 唔到

無人話過脫貧係易
但打機你都識得向難度挑戰
如果有方法改變人生，係有難度，你係咪準備好改變先？

我認我岩岩去到我有錢同學屋企同佢老豆傾計都接唔到嘴
之後發現要惡補下有錢人既口味
例如靚車、樓、錶
樣樣都識少少
結果自己都愛上埋睇車

可能你會覺得好低賤既為左呢D而迎合人地品味,但自己其實都了解多左唔同既野

No啦，打麻雀幾何鋪鋪天胡地胡？
你否定他人背後的努力
打麻雀咁，落手有9隻就好好把握做埋佢
博到既就做純清一色

要搞到投到標，
背後經驗，人脈，努力，計劃
決一不可！
絕不是運氣撞返黎！

還有，書中另一個分別：
富人欣賞其他富人成功之處
窮人則輕視成功人士！

富人樂於與成功人士做朋友
窮人樂於與失敗者做朋友

憎人富貴係你窮的根源

有幸畀你學到一招半式
由於憎恨，唔跟仲要做相反
後果會點，好清楚

點都好，虛心啲搵返果本書黎睇！
Cover的範圍唔係你想像中咁簡單

初看本書時，也曾想搵位反駁
但越睇越唔對路！

依個又真
正如明知依家既社會肯出賣人格，上位條路易好多
但有幾多人做得出？

因為出賣左都唔一定成功 仲要比人笑一世

黐紅二代加入共青團你又敢唔敢做？

人哋啲紅二代係玩拉頭馬

呢個又真

識到紅2代就威啦

係呀，就食左一個月 之後就停，唉

有冇食 Gascon?

我反而有打咩劑，秒訓左，我估死果時都係依個感覺，就係唔知訓左死左

可能講得太多做生意

其實真正出路個個人都唔同 無得COPY 每個人可以利用既野都唔同
有時睇書又好 睇人成功又好
唔好盡抄

我試過屄窿卡蜂蜜都唔得

呢樣真 依家發圍機會唔係淨係做投資
正如早幾年都估唔到ig kol可以賣廣告賺錢
打機又可以當職業
當然佢地最終都會開鋪搞下生意仔
但係有能力賺到第一桶金已經贏咗
資訊真係好緊要
成個世界變得好快 唔抓緊資訊就被淘汰

你呢D正正係窮人思維

講下呢個現象啫

書中有提到：
你關注的問題會放大！

例如你關心銀包仲有幾多張銀紙可以洗
咁你就真係儲唔到錢
因為你關心點去洗錢

富人關心點去開源搵錢，副業等非常規收入
窮人則關心點洗錢，仲剩幾多可以洗

你有咩利用價值令佢地畀你埋堆?

成為替死鬼

同埋窮人淨係見到有錢人既生活模式 例如買名牌袋
但見唔到人地做左啲乜令佢有閒錢去揮霍

我關注梗啲期權金收縮幾多，你估聽日會唔會收縮

大隻靚仔

想扮有錢但越扮越窮

何志平呢啲level先有資格做呢個位

係阿 所以其實跟本冇人諗過 有錢人係咪真係咁好
所以我眼中有錢係 錢務自由

就是，其實做i 象限，已經係正常人脫貧最簡單的途徑

依家冇, 依家比之前小左， 睇下身體 run 唔 run 得番順先

好似基督徒

唯有做吓運動囉

之前有班咩宜家fuck boy咪痴到有錢仔 其中一個好撚大隻 好想幫佢含

萬變不離其中
依家討論既係發圍前定發圍後
發圍前就無一定理
發圍之後點樣我相信好多人都會合

有人唔識搵第一畢錢
有人唔識運用佢
有人識運用但又無錢 好多啦

其實本窮狗諗到一個辦法，不過相信冇乜人夠膽 / 有動力去做

剩係入得依個 post 都好多唔同界別嘅輔助專業人士，不如得閒大家夾吓 idea 搵啲嘢工餘時間一齊搞，睇吓有冇機

高質Po 資訊真係而家最值錢既野

誠哥可以全身而退都係因為佢有人地得唔到既資訊

但係窮人可以喺邊度獲取依d令佢向上留既資訊，應該從何入手？還請樓主指點一二

最撚簡單就係去除運氣因素之後 就係思想影響行為
由父母 到讀書 做嘢 傳媒 甚至身邊所有人都好
都係叫你腳踏實地 努力打工
咪局限於以前所認知囉
依家叫你借五十萬搞生意 你肯唔肯？
但有錢既人最撚鍾意就係借錢
唔係基因與否 係你自己想法問題
唔好乜春都怪晒落上一代先
你自己有無做過改變
睇下書咁
連登仔實話無用架 佢哋個個fg 都50k 月薪
所以呢 你係呢度問 根本無撚用

其實咩人都好，只要你open mind就唔會窮

不過如果你基因令到你唔可以open mind就唔同講法

其實我覺得唔係唔講你聽, 係窮人跟本唔識去問
老實講發達係開心事, 我講比你聽有幾難
但你都唔知我講緊乜, 我點教你呀. 你又唔識問問題
姐係好似我無讀過物理 我連TERMS都唔識, 你點解釋量子力學...

但有錢既人最撚鍾意就係借錢

呢個真

講俾你聽唔代表喺你身上用得著

eg. 有個印刷老細 friend 成日同我講佢發績史，但唔通你喺依個時代仲跟佢搞印刷咩

簡單直接OPEN MIND 真係贏
不過我自己過份OPEN MIND好易比人影響到

睇下有冇咩得著學到囉
行業專門知識唔問佢, 你可以問佢D錢邊度黎, D客邊度黎 依家點轉營

財務自由其實唔難
因為計供樓錢 整左一張spreadsheet 黎睇幾時可以有正現金流
每月儲4皮 十年後已經每月有1萬蚊正現金流

佢靠一條百樂水做起，不過都一樣有低潮，老豆仲要係仆街爛賭，都係捱出嚟

講左, 唔信之嘛
或者根本就無能力做到, 然後就不停作原因諗藉口

唔出世咪乜事都冇

俾人笑其實無成本
依樣都唔敢「蝕」，俾筆錢咪更加在意蝕而唔肯冒險

利申︰驚被笑

如果你執着印刷就枉廢對方的心機
其實想你學既，好似上面提過的17個分別

搵返要訣出黎！

所以話，行行吓又返黎：
機遇/機會 vs 障礙

吓吓只看見障礙，第一步都行唔到

努力緊

我都係咁話

呢個喺書中都有詳細講解

今時今日有互聯網已經有多咗好多賺錢機會
雖然唔係話一定會賺好多錢，但想要做到唔同嘅被動收入其實唔係真係咁難

例如你識畫畫，如果係香港搵唔到客，有無諗過去外國網站幫人做設計呢？

呢個世界，拍片打機或者拍產品開箱嘅人都可以搵得多過專業人士。

今時今日好多年輕人都話冇機會，但因為有咗互聯網其實已經比以前多咗好多好多機會。

同一個平台唔同嘅人有唔同嘅用法，例如FB , 有啲人日日喺上面花幾個鐘睇埋啲無聊野，但係有啲人就係上面每日都賺緊錢，其實視乎你點樣去睇

我認為窮人同富人最大分別就係窮人遇到有嘢唔識就會放棄，富人遇到有嘢唔識就去Google , 今時今日真係冇乜嘢係Google會搵唔到答案，既然搵到答案就有機會賺到錢

Summary:
有錢人食腦 窮人唔用腦

好似買車咁 冇人叫你買歐洲車
平平地一個月幾千蚊
如果呢幾千蚊買到方便時間 why not
窮人一係就慳呢幾千蚊 一係就大半份人工拎去養車唔儲錢 節流係要...但開源緊要過節流好多..

我認為同智商唔係好大關係，反而係對於事情嘅取態
你係選擇放棄定係繼續去鑽研，決定咗一生嘅成就

窮人唔用腦 但以為自己乜都識 唔使學習 見識少又以為自己學識淵博
好似d人u grad左就以為自己天之驕子咁
一樣係窮撚思想 聽到想嘔

佢咪完美演譯貧窮基因 窮人mindset 冇得救㗎佢地 個腦唔識轉彎 注定窮一世

做運動幾有用，我跑步 d 氣係咁出番黎

唔係智商 係肯唔肯用腦
肯用腦 有部份原因係 對脫貧有幾渴望
有啲人小康家庭出身 唔憂柴憂米 一樣唔會諗呢啲

可惜本人懶，可能真係要做吓

認同 我都係其他post講過 唔好淨係睇香港
學好英文做鬼佬生意都得
而家資訊流通咁多 上reddit youtube 大把野學 見識下個世界幾大
日日係度叫春就想改善到生活 抵佢地一世做窮撚

智識 見識 人脈
講左等於無講，極端窮撚根本睇唔到上面3樣野點幫到日常生活
你睇呢度幾多人話讀大學無用揹身債就知

咁你自己要分析㗎嘛 你都識講宜家搞印刷唔掂 但你可以分析下點解佢嗰陣掂 同宜家情況有咩相似 唔通真係一模一樣先有得學咩 人人都係呢到偷啲師 嗰到偷下師 再摸自己嗰套出嚟㗎啦

仲天咩驕子 讀完大學同讀完中學無咩分別

我都係覺得唔關智商事, 係關個性格/佢講既取態/態度問題

應該話 High Dip 同 degree 都係差唔多

打工份人工冇乜分別

係既 我都認同窮撚本身處境係難返身
有錢後代都一定更有錢
但咁係咪大哂呢？互聯網年代機會大把 用d時間打fifa 不如學下網上生意 幾千蚊做到喎
唔好比籍口自己啦 買iphone 又肯買 學野吸收經驗又唔捨得
你話唔公平 點解要辛苦咁多？ 成熟d啦 你改變到邊個做你老豆老母咩？ 呢個世界不嬲唔公平
不過算啦 根本偽命題黎
識諗既人唔會窮 窮既唔識諗

So sad but so true

呢本書，有人冠以 <致富聖經>
因為不是知道，看一次便算！
係重複又重複，睇卅次、50次以上
熟到任抽個同貧富有關的話題
都可以講得出係果17個分別的那一個！

至於閣下會否買黎睇，重複閱讀就閣下的事
始終要受得落 書中個套理論才有得繼續

係，覺得好多人一講創業就話我冇人脈冇知識冇財力點可能做到，但係通常講呢啲人根本自己都係冇試過創業

當你決定咗創業嘅時候其實你根本唔會有時間考慮呢啲事情，你只係會考慮解決方法

我識一啲人係第三世界國家，佢國家根本就唔會有高人工嘅工作，但係佢通過互聯網去賺錢，可以搵到俾佢嘅同事多10倍嘅收入

其實香港人係好有優勢，我哋又識中文又識英文，我哋掌握嘅資訊一般都會比其他國家多，
只要我哋好好運用其實賺錢真係唔係咁難

唔駛錢做到, 我玩過半年代購
都係IG SHOP戈類 0成本每個月賺到5000左右 營業額大約一萬 但唔駛成本 當時只係學生, 有其他補習收入 不過辛苦 最後有正職就做唔到

依家有幫人入貨 但賺唔到5000蚊一個月

窮撚其實無辦法脫貧，其實係受到成個環境既局限，上層人士用各種手法限制社會既流動性（惡性競爭，控制大眾價值觀等等）

假如有錢人冇任何改變，社會又冇重大既顛覆，我諗個問題可以改成點樣控制貧窮人口增長了

當你決定咗創業嘅時候其實你根本唔會有時間考慮呢啲事情，你只係會考慮解決方法

極同意呢句
窮撚答案： 好難 做唔到
而唔係：點先做到 真係做唔到可以做咩其他野？
根本係心態問題

資本主義就係 Exploitation

而家有咁多新香港人加入，應該唔洗做最低嗰層嘅

我當你講既係真
我想問下你 邊個會阻你賺鬼佬錢？ 而家陳x波唔比你上網？
你有research 過呢個年代有咩機會 根本唔會講呢d廢話

呢個post只係睇到幾個傻仔係到圍爐打飛機
無咩建設意見
剩係識講心態問題

咪講咗啲囉，冇人理渣嘛

高見?

呢條友只係睇到幾個傻仔係到圍爐打飛機
睇唔到啲建設意見
剩係識屌人講心態問題

咪講左淨係儲錢做定期都可以財務自由
你有其他方法可以講吓

冇人會教你佢哋到底係點樣搵到錢
但係冇人教你唔代表你冇可能識
學習多啲觀察人哋點做係好重要
先調整好心態，再訓練自己嘅觀察力

儲錢
創業好多困難控制唔到
唔係自己野好易做到既野
但儲錢應該好多人做到
再投資指數ETF eg S&P 500
港股算鳩數
大富無你份
但小富唔難做到

但佢地意志堅定，而且做嘢不擇手段
你肯定第日唔會畀佢地騎住?

買 BRK-B 同 QQQ 好啲喎
頂多加尾 BA, V 囉

我都有做下 搵返1000幾百 d人好on9問邊度入貨話擔心係假 後來發現佢都賣緊

BRK
股神死左之後唔知保唔保持到

佢手揸幾家保險 firm，又有一大班徒弟，頂多短期下跌啫

想研究下美股基金 但收手續費都收到窮

樓主又係個啲離地理論，當政府商界權貴偏幫富人，甚至用資源去封殺你上進空間，你除左改革政治系統，然後用政治手段改變一面倒既情況外，仲有咩方法？

if you are top 5%
移民
else
乖乖哋做狗

做到top 就唔洗移民

人地咪講緊 大家討論下有乜方法

上面想攞料果d算9數啦 入得個post應該都唔係有錢人

# 致富方法1. 計估值炒股 （中長線投資）2. 買基金收息 (eg. REITS)3. 做小買賣 (eg. IG shop)

仲有冇？

Easy money 好過自己上身

有冇諗過可能冇佢d手下冇今日既佢

投胎
整容練大隻比富豪富婆玩

佢交左個權力比個仔炒人
如果佢真係咁有信心駛唔駛咁做

屌你係政府會唔會幫你呢D人呀?
富人交幾多水, 創造幾多就業機會呀?

# 致富方法1. 計估值炒股 （中長線投資）2. 買基金收息 (eg. REITS)3. 做小買賣 (eg. IG shop)4. 炒期指 / 期權5. 偷呃拐騙 (eg. 幣少)6. 黐紅二代做替死鬼7. 做雞 / 鴨8. 考專業牌9. 移民洗大餅

仲有冇

政治現實係好多人唔想搞咁多野
當你既朋友都唔想同你一齊對抗 咁請問你想改善自己生活仲可以做咩？
會唔會做埋權貴一份有d影響力好過係度叫春？
機會幾時都有 係d人比籍口自己姐話呢樣果樣姐
樓上都講過哂有咩機遇

利申 天滅支共
唔洗話我5毛 政治唔係比窮人玩 一係你
而家根本唔夠人推翻個系統 唔好諗得咁理想

我都係90後
見到呢D咩偏幫偏幫真係好撚ON9

老老豆豆你係政府,最簡單去創造就業機會, 發展地區/市鎮既方法就係去刺激經濟, 你有睇過一條片叫「貨幣的真相」你就知, QE係借錢比銀行再由銀行借錢比商人去做生意再由市民去買野,最後儲錢入銀行 造乘數效應

屌你老母唔通借錢比你D窮人咩. 你還撚到? 你刺激到經濟?
無錯亞洲係官商勾結多呢D唔關個社會結構問題係關政府班底問題/政治環境

但係呢種MODE 係好正常 資本社會既玩法
收皮啦封殺你做乜鳩呀? 又被逼害?

條友真係唔屌唔得. 屌你老母真係, 成日拎住90後80後就話政治逼害
係支共仆街, 但搵唔到錢唔關支共事

都關㗎，所以要做紅二代嘅替屎鬼，好多油水

又話佢地仆街又幫佢地講說話以為屌你虛偽死全家

講多句, 資本社會玩法精髓係資源自行分配, 市場係無形之手
佢分配比商人/富人只因為佢既效應最高,
自動分配100蚊富人 同100蚊比窮人
富人可以利用佢創造多1000蚊 而窮人只會生存多幾日

不如讀下馬克思 再加富國論

學到野

覺得自己揀讀一大係一生之中做過最錯既決定

識唔到人咩
好多ABC 肯埋堆應該無問題

巴打做咩類型生意有2千萬TURNOVER
想了解多少少

咁第一次衰咩

所以 應該培養有錢人既興趣

咁你第一舊錢係點來架

朋友就識到既 但係都係思維模式類近既人
即係窮既一堆, 有錢既一堆

先排見工返一大
行過感受個種氣氛都仲係好惡頂
每個人行過都由頭到腳掃你一次 但唔俾任何表情
到而家都係handle唔到個種壓抑既氛圍

真係睇性格，冇計天生毒撚性格，怕羞內斂，註定失敗

呢D先係做生意既人

有相同既興趣唔等於相處到

嗰啲係二世祖，唔等於係叻仔

神科都係谷出嚟啫，未必代表佢識做人

btw, 劉鳴煒都係神科

但佢係有錢人

點樣推遠條負債線

屌身為窮人 仲未撚放工呀仆街

可能你唔岩做生意
搵第二D野做
或者投資比你既朋友 佢做都得

識個有錢另一半

有樣野諗到
就係以前七八十年代其實好多人都係開間店仔做老闆
麵包鋪、小食店、雜貨店....
之後開始供到個仔讀書 就開始向上覺得做專業人士會好就個個向哂呢個方向
每次時代一轉, 搵錢既方法同潮流都唔同
所以我覺得窮係追逐唔到時代既步伐
無錯, 有D時代係唔駛用腦都跟到個搵錢既潮流
例如我地上兩代或者老豆戈輩 簡簡單單捱下 都已經可以搵到錢
我地唔好彩,係飽和期同埋轉換期 個潮流轉換緊, 所以要用腦

唔好生仔 由得自己家族絕後

難得一見既高質討論po

+1

ching 個例子 好難比較
(我朋友)
個例子前面同你參唔多，但下場就唔多一樣
但識人好過識字又真既

係香港跟潮流都搵到錢
唔駛創潮流，跟就得
電話蠅又係
芝士蛋糕又係
貼紙相又係
珍珠奶茶又係
日風韓風
再唔係90年代企係紅館賣捧
再唔係代購淘寶代購日本貨
講得出都幾十種生意
而家又係好興做手作
雖然考功夫，不過參差既都唔少，食到頭水
家下又KOL，拍下片又賺view
以上個d講就易，做都唔難
難在坐係屋企又呢樣個樣都係訓醒返工算

不過咁，不如問下自己叻d咩就做咩啦
化興趣為生意
無野叻咪學，總有一樣有興趣
興趣打機咪有咩新game買返黎開live打比人睇
唔駛講野，打得叻自然有人follow，又唔駛出樣

Star man 果套門檻有點高

Exact7ly! 我就係覺得 「有咩咁困難」呢個想法先係最重要

花時間研究窮人點窮法
無助你致富，因為你的焦點放錯咗！

上面都講咗，你關注銀包仲有幾多錢可以洗
咁就死火！
你關注邊度可以增加收入係2回事！

正面學習富人有的特質
重點去關注和模仿
就有不同的結果！

如果你想有錢，
學個有錢人還是驚戒自己唔好學窮人？！
方案一錯，走多好多路！

所言甚是 從來無聽過慳錢會發達

困難係因為未仆過街
仆得多自然爛命一條
錫身先唔敢做
又唔係做犯法嘢
做左先講啦
幾時有聽過香港餓死人

處理壓力係另一課題 又唔係一念無明 真係唔好搞到都市病

慣左唔洗錢，有錢嚟做乜

都係命一條啫
信念夠有咩病

見好多富二代都係覺得做生意先係正途
佢地祖父輩做生意發咗蹟，就會不停灌輸做生意先搵到大錢既觀念俾下一代，佢地又會幫個仔累積人脈

但我都見過失敗既富二代
由細到大淨係識洗錢
大咗就問老豆借錢做生意
Profit and loss都唔曉計，年年蝕到問老豆再借

所以話即使贏在起跑線，都會有人唔識玩

好簡單, 窮人唔好生咁咪唔會再有窮人lo, 但偏偏窮人最鐘意生, 所以永遠唔會有呢一日

其實有幾多個有錢人唔係做生意起家？咁多巴菲特Ray Dalio咩 財經台某巴打好鍾意吹奏炒股致富
係得 但成功率我敢講一定低過生意 仲有富極都唔係果個level 除非有巴菲特咁勁
另外又講做生意失敗多 呢樣係真既 唔多唔少都有天時地利 但大部分都好logical 捉棋咁
然後又唔見佢講一個人一世人其實成功一次就夠
次次都失敗根本係人問題 唔等於做生意本身有問題
再者樓上都講左 呢個年代門襤低左 資訊流通左
好多生意以前冇人帶你基本上冇可能做到 而家都做到 例如international trade

其實嚴格黎講 巴菲特根本係做緊生意
佢間公司做基金生意姐

窮人思維：生仔谷佢上大學就發達

屌你老母就係咁早輪逼死左個畢業生 最後殺埋老婆再自殺

真係有咁既悲劇父母都好大責任
要個22歲既小子養 真係癡撚線

<有錢人想的和你不一樣> 書中
未講解17個分別前
先講咗一樣最重要的事

沒有 富有的受害者
搵錢的原動機要純正、健康

點解唔少窮人就算中咗六合彩頭獎或3T
最後打回原形？
或者不少富人的第二代係二世祖
敗晒啲錢？

若果你搵錢動機係負面
覺得自己係受害者
咁你唔修正動機，搵到錢都會好快敗晒

因為你動機負面，就算偶然成功搵到錢
你自己都會身痕搞到 財散人安樂
所以往後果17個比較
你識唔識都無用

最近例子係幣少，係要搞到被人拉至安樂
所以財富對佢本人而言，係受罪

這是為何貧富懸殊 沒有解決方案的原因

突然間彈咗個 廿年來我想搵的答案
開頭我都唔服，但過後再細心觀察
這真係答案

你唔服可以冷眼旁觀
時間可見證對錯

回覆你問題，時間不是重點
麥當x係由一個退休人士
拋晒份退休金黎 頂人地間舖博返黎
可是去到世界各地都有分店
而且少有地唔使借錢開分店(早期新聞)
依家可能唔係

本書沒有講方法，尤其股票、炒樓等
但講咗一些很重要的事

好比幫邊緣人士的上市公司主席
若你有能力解決過千個家庭食飯的問題
你又肯出黎為佢地謀幸福
你自然會當老闆、經理

相反，自己兩餐都顧唔掂，唔乞已算好彩
能力最終會反映出黎

可能你唔服某管理層好寸，玩員工之類
但始終佢解決到好多人糊口
你唔得

點解本書值得買？
無人一出世就有咁既能力
都係後天練返黎

就算最終知道難成大器之材
至少果17個分別犯少啲

既打我唔想做有用既人 好多中小企 甚至大企業都做到隻狗咁 我想搵快錢 不勞而獲 或者做5年 夠一世人用

你有運可以做 option，但有風險

"我想搵快錢 不勞而獲"
講出黎有無d想笑?

不過咁，呢個係目標，無問題
但你要做既就係放棄生活你有無問題先?
不勞，但點都要付出

首先係痴屋企食同訓
搵份看更工(不勞喇掛)
然後唔作多餘消費
將淨返既錢每個月等金多寶就買晒落去
如是者總有一日搵到"快錢"

到底有咩資訊可以成為被動收入？
譬如第一時間知道幣少係深水埗派錢？

"好多生意以前冇人帶你基本上冇可能做到"
從來都唔信呢套
世界上有好多種生意，唔好焗限係"香港"思維
你只係見到d做得起生意發左就想做
但往往唔係咁
起樓會發達，你就一起就成個屋苑起
唔係成個屋苑起你就覺得盤生意做唔到
要人帶先起到成個屋苑
但會忽略左由低做起
不如諗下買地起村屋先? 詳情就唔講
只係想講有d野要人帶先做到只係你只睇到盤生意後期既發展而唔係了解盤生意RUN緊d咩

派膠死開

不過我認真答你

基本方法係利用你依家個主動收入去購買資產 利用資產累積被動收入
最低能係你買股票收息

而資訊係經濟周期、股票周年報表等等, 掌握愈多資訊就最易作出正確投資決定

股票唔係一個好既被動收入來源(至少香港係)

常見係房地產呢D係人都知, 你無資訊 無實戰買樓既經驗 好易比AA狗昆,
早排80後兩公婆夠200萬買樓都比AA狗昆做到8成按,之後撻左36萬訂, 你話資訊重唔重要? 有錢你都未必用到 窮人就係無資訊 比一億你都得物無所用

巴打想捱一世 有錢冇命享？

有冇發覺好多都係低層次假膠夾硬覆

窮人想向上流
要識番幾個有錢人carry
日日發夢諗著月供股票發達
有錢人就有用 窮人算啦
你老細就月月供筆錢係你身上
用你生命搵錢

您好

資訊越多炒股越易賺錢係咪必然

食咗 SSRI 都脫唔到貧點搞？

又要打坐

你有錢，享受過一星期
一星期之後你就開始悶
然後呢?
你能夠保証你有左錢就會係"享福"?

反正啲錢都只係擺係到儲
咁不如月供股票？
講咁耐都係買股票最正路

再唔係自己搞生意
但係咩生意先會搞得起
前題要有啲「資訊」知道個市場需要乜嘢
而我又可以提供呢啲需要出嚟
咁未可以搞得起囉
譬如就到性誕節失身夜
可以係淘寶入啲幾蚊condom
然後拎去街邊賣廿靚38蚊都賺到笑
到情人節又可以拎返淨低嘅condom出嚟賣

但主要都係
首先要有一舊錢先可以做到呢件事
如果月入平均數人士
扣除家用、生活費(搭車食飯電話)、償還進修貸款
淨低3-5k左右
當鬆啲每月5千蚊可以任用
儲10個月先有5萬
咁呢5萬可以做咩好呢？

咁我覺得享受係起碼工作唔係用來養活 而係出於興趣 唔鐘意就走 你個d叫燒錢 冇人講過燒錢係享福

書中有提到，老闆與員工最大分別
好多老闆實際上星期日、假期照開工
因為租金、工人薪金假期時段都要畀
孭緊條更大的數 要跑

到佢努力到夠可以去玩返一排時
只是分配最多5%去玩

想不勞而鑊，咁你搵錢動機係乜？
動機唔正面的話，怨枉黎怨枉去
始終會敗晒

一年冇咩娛樂先有5萬 我估只有投胎重刷了

"想搵快錢 不勞而獲"
係就住呢個命題去講

如果個個都找到正確答案
邊有咁多窮人？

志窮才是無得醫

我都係就住你話一星期會悶去講

所以普通人應該要做多份兼職
盡量整大個儲備
然後再投舊錢去投資
但問題有時間去做兼職
都無時間留意咩資訊啦

巴打 隨口都背到書 發左達未
唔洗睇都知 方法比問題多 對別人意見要保持開放態度
小學睇個d 7habits 係似都係講呢d

真正投資係睇周線圖，中長線
隨時買完擺1個月至3年
同即日仙投機係兩回事

聰明既人要揀一份可以幫到自己既工作
除非你本身係想向呢個行業進發

我某程度上唔同意要跑數
我認為係要為自己set個目標
例如我目標每個月10萬收入
咁我就要搵一d被動收入而低風險
例如買樓收租先算啦
假設一間收租1萬, 買10間就收10萬 (先唔好講維修個d數先，講左個理念先)
咁一間當400萬, 10間就4000萬
即係話我需要努力搵4000萬返黎

想不勞而獲 (un un腳收租)
買10間屋係我目標
所以我而努力做生意去搵呢4000萬

以上係假設，好多因素未放落去
但由0開始就唔應該太快加好多因素落去
訂左方向先，諗左自己想要d咩先

btw, 搵快錢不勞而獲唔係我提出
我唔覺得坐係屋企會有舊錢跌落黎

玩過即時策略遊戲就會明
咩叫永動機
企係度啲金、木、食物會不停上升, 洗唔哂

所以"有錢冇命享"個享係點黎?
如果唔係燒錢
咁點解而家份工唔係出於興趣?
即係要打份捱工，然後為左再打份出於興趣既工?
唔係太明

巴打做野未
講d野......

聰明人已經係幼稚園個陣定緊目標啦
最遲都要係中學
一早訂好人生規劃為工作而讀書
但係有幾多個會識咁諗
有規劃過就唔會成世人都月入中位數

所以做多份兼職貼地啲

AOC?
其實諗得清楚自己想點，就無話d野做唔到
只係自己kick自己

以AOC黎講
想快攻定守到帝皇，係選擇種族既時候都心中有數
快攻有快攻玩法，守到完場有守到完場既玩法

不過唔拉太遠
都係想講，諗左自己想要咩生活，計好每月要幾錢收入先再決定點行自己人生啦

問題係做咩兼職好

認真
學識
性格上凡事講求實際嘅人一般都係窮撚

btw香港早就俾支那揸住賓周
冇得玩

你咁樣唔係好想同你討論

大家既經歷唔同
我都做左既十幾年，又做過生意
都係share下心得
如果你覺得唔岩聽既就無視我唔駛覆
上得黎討論都係想從中得到d啟示
即使係on9既概念都可以從中得到啟發

但你咁樣講野就真係無咩討論空間

六合彩

所以從小就訂立人生規劃好重要

係現實有好多人包括我自己
都係盲中中都讀完書就出嚟做嘢
我身邊嘅朋友出到嚟都係侍應、倉、保安
係呢3份唔同類型工作入面轉嚟轉去
我就叫好少少有份興趣工作
又可以為工作方面進修下
但係搵得唔係多囉

咁我啲朋友可以點？
無哂晉升機會只可以停咗係到
搵到嘅錢隨咗娛樂就無地方可以用
又唔知可以進修啲咩
辛苦進修完又怕得唔到回報

M記兼職
46-50蚊一個鐘

大家覺得幫依個世界創造有價值嘅嘢可唔可以致富？

一 有錢就奶
二勿理政治
三勿信基督教 佛教
四適量賭博
五勿愛吸煙劈酒(視酒為投資產品可以 劈就算了)
六養成分批投資儲蓄習慣
七每不能不買生活必須品時都預算有折時就大量購入

投靠中共

所以而家香港有幾多人 係鐘意自己份工

其實已講到好明顯
最好係你有本事令n咁多的人跟你搵食！

雖然我就17點衰14點，要發圍有排醫
但我仍樂於講答案
或者啟蒙到某些人
將來發咗飲水思源

好過老點人去死

凡事講求實際係點解?

純粹想了解,唔係話CHALLENGE 想知點得出呢個結論

渣番佢賓州 支那人生意其實易做

其實而家來來去去得幾樣野做 代購 拍片講下食 遊行

其實某程度上, 成功賺大錢既人都係推動緊某D野 如果佢做既野無價值呢 好快會收皮, 好似偷呃咁

政治必定要理 其實好多時候係政治環境有關係 好易做錯投資(包括做生意都要理政治生態)

你唔夠人哋揸，除非你係做吓小買賣

我間中睇吓啲支那嘅 tech，發覺佢哋真係先進過香港好多

呢啲低門欖, 又唔涉及咩知識成份
係人都做得姐

其實大把野可以做啦 唔一定係呢啲野
好似好多新興運動 都可以有財路
除時可以食到第一水壟斷市場

其實做生意好多時候唔係競爭
係WIN WIN
同埋合作既野, 無人會嫌多真係
你要諗下配套呢回事
如果單純去provide service / sell sth
你只係單一方向諗住sell比某特定顧客 你就會有好多競爭對手
但或者行業之間互相提供技術、原材料、分銷等等合作手段
搵一間同行但市場定位唔一樣既公司去合作 或者會搵到出路

咁講咩都唔夠人黎㗎
如果係要講而唔做
你有咩係夠人黎?
你有無用你夠人黎個技術黎做生意?
人比人比死人
唔夠人黎咪要叻過佢

係嘅 成功左咪係
有錢人借錢做生意衰左就變窮人啦你仲會知道咩

簡單 睇你識唔識運用信用卡就知你識唔識借錢
同埋其實衰左都係經驗一種
咁介意衰 證明你唔識理解風險管理
年齡 家庭成本都係重要一環
後生未成家立室其實無咩野好輸

我覺得講「有錢人就係會XXX(識借錢 識冒險 etc)」係幸存者偏差黎
我好認同窮人學識投資係脫貧第一步
不過窮人學有錢人咁玩100%仆街
根本窮人可以take嘅risk同有錢人比完全兩個層次
有錢人用閒錢投資 有被動收入
蝕左大不了保守一排 生活唔會受太大影響
窮人投資一蝕分分鐘蝕埋三代人生活
我始終覺得窮人要做嘅野係正經儲錢然後慢慢創造被動收入
達到財務自由先 想變有錢人都係望仔女生性好過
我覺得首要就係唔好盲目追層樓 因為一比左首期你已經有負現金流

有錢佬可以分注做 Long Call，一注一注咁打

窮人落兩三注已經冇彈

就算買正股都要一擊即中

留名

我認為股票對絕大多數香港窮人都係脫貧工具入邊門檻最低
同埋最容易管理 只要買得保守啲做下少少功課
就算你日日埋頭苦幹唔多留意股市都會有增值效果
只要定時定候睇番回報有幾多決定洗唔洗改變策略已經OK

係香港識人 加敢試一定係重點

你正確, 我認同幸存者偏見
好多頁前我都有講過唔好沉迷有錢人成功既FORMULA

家家唔同玩法,
如果後生又同屋企人住
儲夠200萬買左棟400萬樓黎放租
或者唔夠50%都租比親戚住
到結婚就賣左佢黎換樓自己住 或者結婚直接住呢棟樓
已經可以換到靚樓慢慢上車

有啲人搞錯左上車個解法, 以為有樓自住就係上車... 你唔換諗住過世既話其實供完之前都係負現金流係支出黎....

絕對同意
好多人幻想靠股票既資產增值可以致富
但係唔好咁低能 根本門欖低既野 賺好少同埋風險好高
風險來源係人為因素控制市場
根本唔夠資金去頂一波
其實無本不如儲股票當儲錢 好過儲錢

一樣係股票其實好多種玩法
保守咪月供買藍籌 ETF 100%唔會死有穩定現金流雖然賺得唔多
呢啲股只要你耐性夠keep住供揸夠佢一個經濟周期根本賺硬
好多香港人錯誤觀念買股票就係要賺大錢賺得多賺得快
買毫股仙股蝕到仆街損手走人就係呢種戇鳩黎
我屋企人就係呢種搞到我好頂氣

月供 27、2318、700、388 好過啦，而家喺低位

月供其實都有少少野要睇
就係手續費同你月供金額比例

我記得以前中銀最平都要收50蚊
如果你月供係1000蚊 每次比錢已經無左5%出去 姐係你月供戈隻股票要每個升5%先追到你個手續費

所以月供都唔係無門欖, 我至少會月供5000蚊先去搞 起碼收息會COVER到先 但每月供5000 又計番其實自己買泓富/置富會好D

「假」月供咪得囉，一手都唔係好貴

盈富嗰啲冇乜錢賺，廢港指數十年前同十年後嘅高位近乎冇乜升過

其實讀好啲書咪得

無咁多錢呀

我家陣人工唔夠
但我目標係2019年內將月供提高至10000

依家都叫低位....同埋依個大牛佢係股王姐 下次大牛佢仲係唔係度都唔知
真心講句 要玩玩美股 港股係畀班權貴圈錢嫁炸

我依家只夠錢每個月買兩手至三手808

2318仲危險過內銀 (個人認為)

要避開經濟周期其實REITS 工用股 呢類最好架喇
唔好貪資產增值

美股真係要玩,
依家IB好平就開到戶

計估值 please

((內含價值 + 新業務價值 × 15倍 P/E) / 人民幣匯率) / 總股數

自己計

佢有銀行業務，可能依個數仲低估咗

我公屋仔 屋企唔係話極窮 我顧掂自己就得
依家讀緊U 學費全部政府出 專科 如無意外FG ~20K
但好老實講一句 窮撚就要預左去到邊都畀人屌打
人地會有屋企人/uncle幫 人脈/見識/學識/生活習慣都會好過你
人地唔洗諗生活費 讀書底子又好過你(思維/耐力/語文能力) 專心讀書，番到屋企就撚下寵物，放假去下旅行，平時發展下自己興趣同埋刷下CV
我地依啲普通人一樣都要專心讀書同刷CV 另外仲要炒下散 冇咩閒錢出國
當然 有好多有錢仔一事無成 但人地起碼有錢洗 根本唔需要煩你要煩嘅野
亦有好多窮撚捱到出頭天 識人同我差唔多背景 未30歲月入 400K(高 好樣 高學歷 做生意 但所有時間精力都畀曬盤生意) 亦識人炒股炒到fresh grad就買樓 有人賭波賭到讀緊書住緊Hall個戶口就有幾十萬 亦見過有人由低做起 三十幾歲靠自己升到入月160K
如果你自問好似我咁無佢地咁嘅能力,決心,膽識 靠不停升職投機/投資/做生意發圍 而係好似我咁 讀得普普通通(唔係first hon, IELTS 8分up,拎曬獎學金) 人又唔高大唔靚仔 唔特別聰明特別好人緣
咁我可以同你講 話知你讀咩大學咩科 話知你幾努力 你都只會畀啲家底好過你嘅人屌打
不過你肯努力嘅 用一世人去進步去供一層樓一部車一個仔係無問題嘅
但有資格去討論依個問題嘅唔再係你 而係你個仔

緊係要玩啦 你地仲要講緊月供 一地係供美股
因為美股鉅頭係短期內(五十年)都一定唔會消失 同埋係上升軌道內
港股就唔同 分分鐘供到要結婚要生仔要用錢嘅時候佢都未升到幾多
一個唔覺意仲要倒輸
不過都係果句 依家真係唔係時候

唔需要去羨慕人
你自知己有咩缺點其實
無能力無決心無膽識
你入得黎講咁大段野都未認輸既其實

睇多d 書

有冇咩書推介??

老老實實，retis同公用而家都貴啦...牛左咁耐市
咁而家經濟下年幾乎都轉硬向
現價供黎緊要捱下價

唔係羨慕嘅 唔同人生唔同光景 亦都無認輸
純粹分享下我到目前嘅經歷同埋睇法
窮撚今世就預左捱 唔係人中之龍就腳踏實地 你只係逃離貧窮基因嘅開始 唔好努力/寄望錯方向

咁實際上你fg 20k而又有晉升空間，我會話你已經脫離左跨代貧窮

我都係公屋企仔，三大business。身邊係有人有一大堆uncle搭路入行，但係靠自己努力build cv搵network嘅都大把，而且唔算好難。入唔到ibank做Corp bank Com bank，甚至你去做個mt fg都20k up，有晉升機會，其實輕鬆脫貧。

依加唔係講追求大富大貴/同啲含住金鑰匙出世嘅人比，淨係講脫貧，你夠努力係香港其實唔算難。

以上情況未包括讀緊書要打十份工養屋企個啲 個啲我都好同情

如果睇股價已經去到幾十蚊水平, 但佢果個盈利只係夠每股派2.x%息
即係你買就係搏佢升, 我不如搏返幾蚊既但可以派足息算 (例如4-5%果d)

*

有幾多基層讀到三大
就算三大都一樣好多野要爭
不過我都好同意你話努力就脫到貧
好似我咁講 你肯努力讀科專科/三大 刷CV入下啲大公司mt/政府ao eo
慢慢升下升下到最後有車有樓有老婆仔女係絕對唔成問題
但唔好幻想自己可以帶到成個家族脫貧
所以我會視自己為成功脫貧嘅開始 用依個作目標努力

我買REITS為左收息保本
你話貴, 但係你要比個時間成本出黎
到時佢升左 近派息戈時你唔通唔買?
所以我買得REITS真係唔會諗貪佢戈幾蚊升幅 (823唔計 派息少 波動大)

做有錢人唔係脫貧
其實大部分人都係中產尾至貧窮果段
要脫貧肯讀書肯做已經可以

2318 計埋俾你哋

殘位：57.52
低位：81.56
中位：93.58
極值： 117.62

巴打仲有玩其他？
你點分配每月餘錢

好似送梗錢俾大家

3手-4手808
養車5000 平均 (架車自己畢業買, 依家用黎車屋企人同埋自己公司送貨用)
有時見個市大波動會買期權/期指/窩輪
食飯3000 平日
番工搭車500蚊來回
平均每個星期六日洗600-800左右 假期洗突頂盡咪1000幾
有淨儲以備不時之需 睇醫生、買下用品、衫(返工見客)、禮物

送錢都冇人多謝，唉

多謝HAHA

之後唔知會唔會再有人 115 蚊追入

希望得閒益吓大家

本窮巴已玩殘咗身體，可能有錢都冇命享

岩岩見到有個POST講信用卡[right]

入面好多人屌人迷信用卡分換機票

其實我做代購全部都用卡碌,儲夠分就換到一張東京/大板機票直接飛過去玩快閃購物
開個whatsapp group, group起哂D人之後佢地話買咩就即時PAYME過數
我就直接買 成個TRIP賺到笑 啲分我拎黎搵機票酒店 食就自己比但都算豪食 因為唔係太貴 唔係太時間食飯

最難只係第一下儲客, 我儲左兩個幾月先搞到第一次, 請埋朋友初初係個GROUP度做媒買野, 後尾佢地熱烈起身 就花好多錢黎買買買

啲客好高消費能力 同埋咁樣做比平時寄番香港派貨既時間仲要短

依家無做
轉左第二種模式 識到其他國家既代購, 之後幫人地入貨 我自己無再SELL客 或者只幫熟客去報價

靠打工揾得幾多

窮人要上位，最簡單只有一個方法，靠自己既儲蓄，去槓桿買樓，一仗功成萬骨枯，食正個浪就變中產

食唔到就負資產，供一世，收皮

咁貴仲玩樓，大把其他嘢玩

宜家梗係貴，但回緊，回到咁上下就係機會啦

你都等佢個加息週期完，爆一爆個大鑊先買啦

啲股仔咁平又唔買

你估到時股仔會唔會跌先

股仔有價可以估到最盡見咩位，樓自問本窮狗真係唔識估，高地價政策搞到鳩炒到天價，一爆起上嚟仲鑊過啲正常股仔

當然問啲熟樓之人可能佢哋有佢哋方法估值，但小弟真係唔識

呢樣野太多人做 同價人地會幫襯ig shop
所以好想搵第二樣做 襯假期plan度下
下年開始做新野

所以你而家全職做呢樣野？

NO LA
總結而言係可行
但我自己解決唔到宣傳個問題
儲客係需要極花精神時間去照顧佢地需要
同埋搵貨比佢地都係一樣好困難既事

難同花精神都唔緊要
但係利潤唔夠吸引所以我最後係無做到 轉左做同行合作
純粹幾千蚊 但係每個月只係撳下 安排下價錢、運貨 傾下WHATSAPP

唔係全職 我有正職, 自己開左間賣用品既公司, 呢樣算係小收入
拎黎養下架車都好

388 港交所預測 2019 年每股盈利： HK$7.06

殘位：7.06 × 25 倍P/E = 176.5
低位：7.06 × 30 倍P/E = 211.8
高位：7.06 × 40 倍P/E = 282.4
極值：7.06 × 45 倍P/E = 317.7

送多隻俾各位窮撚

同行個PE 對比含指PE 幾多倍?

佢不嬲都 30 - 40 倍 P/E，高過恒指好多

尼樣係 買得多就要搵倉 買得少 就等到仆街

PE跟據市場氣氛調整 搵d15-20正常PE既股 當佢營利大幅增長爆發 自然會得到市場給予高PE估值 呢下股價抽升最爽

唔同行業有唔同 P/E Range，有啲仲唔係用 P/E 估值，好難一概而論

係 摸熟幾個自己中意既板塊就易知平定貴

自己 Google 吓 SOTP 可以知道點計

eg. 銀河娛樂 SOTP

有車都搭車返工?

樓上講左互聯網年代好多機會 唔一定要靠份工/quit 工先做到

就算啱啱創業都好難 quit 工，有啲人通常都係 weekend 搞

用自己價值去賺其他人既錢

Win win solution
Good product

出到來唔係咁簡單
群埋就有路數無可能，實賺邊會益你
一定係分散風險+資源整合
你無利用價值走去埋堆都無用

錢揾錢
唔好省埋啲師奶數
諗野點揾多幾千好過

五球匯豐收息都已經唔洗做，而且冇買樓放租咁麻撚煩。

上一代思維，今日嘅匯豐已經唔係昔日嘅匯豐，佢仲派到息算係咁

派埋派埋唔夠跌

建議轉 2388

博屌米

求巴打教我計值 有咩書學

屌米要小心 earning 問題。

最近份業績係幾好，但小弟收到風佢而家開始要 R 人合作，窄窄哋

商務有本新版

但我有啲係燒錢上堂學，但唔係依本書個作者

建議得閒 Google 吓每隻個股嘅 SOTP，有時搵到啲 PDF 大行報告就睇吓人哋 iBank 點計

傻既先渣車番工